{
    "question": "Seutas tali dipotong menjadi 5 bagian dan masing-masing-masing potongan membentuk deret geometri. Jika panjang tali yang pendek 4 cm dan yang terpanjang 324 cm, panjang tali mula-mula?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Seutas tali dipotong menjadi 5 bagian dan masing-masing-masing potongan membentuk deret geometri. Jika panjang tali yang pendek 4 cm dan yang terpanjang 324 cm, panjang tali mula-mula?</p><p><strong>Barisan geometri</strong> adalah barisan bilangan yg tiap sukunya diperoleh dari suku sebelumnya dg mengalikan atau membagi dg suatu bilangan tetap.\n</p><p>Rumus suku ke-n \u2192 [tex]\\boxed{Un = a~ r^{n - 1} }[/tex]</p><p>Deret geometri adalah jumlah suku-suku yg ditunjuk oleh barisan geometri.\n</p><p>Jumlah n suku pertama \u2192 [tex]\\boxed{S_{n} = \\frac{a~(r^{n} - 1)}{r-1}}[/tex]</p><p></p><h2>Pembahasan</h2><p>Diketahui : </p><p>Banyak potongan tali (n) = 5</p><p>panjang tali terpendek (a) = 4 cm</p><p>Panjang tali terpanjang (Un) = 324 cm</p><p>Ditanya :</p><p>Panjang tali mula-mula (Sn) ?</p><p><strong>Jawab :</strong></p><p></p><ul><li><strong>Menentukan rasio </strong></li></ul><p>Un = a r\u207f\u207b\u00b9</p><p>324 = 4 \u00d7 r\u2075\u207b\u00b9</p><p>324 = 4 \u00d7 r\u2074</p><p> \u00a0 r\u2074 = [tex]\\frac{324}{4}[/tex]</p><p> \u00a0 r\u2074 = 81</p><p> \u00a0 r\u2074 = 3\u2074 </p><p> \u00a0 r = 3</p><p></p><ul><li><strong>Menentukan panjang tali mula-mula</strong></li></ul><p>Sn = [tex]\\frac{a (r^{n} - 1)}{r - 1}[/tex]</p><p>S\u2085 = [tex]\\frac{4 (3^{5} - 1)}{3 - 1}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 = [tex]\\frac{4 (243 - 1)}{2}[/tex]</p><p> \u00a0 \u00a0 = 2 \u00d7 242</p><p> \u00a0 \u00a0 = 484 cm</p><p></p><p>Jadi panjang tali mula-mula adalah 484 cm atau 4,84 m</p><p></p><p>------------------------------------------------------</p><h3>Pelajari lebih lanjut tentang Barisan Geometri :</h3><ol><li>Panjang potongan kawat terpendek 5 cm dan potongan kawat terpanjang 80 cm \u2192 brainly.co.id/tugas/13808260601</li><li>Panjang kertas semula \u2192 brainly.co.id/tugas/10758102</li><li>Banyak penduduk di kota tersebut pada tahun 2010 yg selalu meningkat 2 kali lipat dari tahun sebelumnya, tahun 2005 banyak penduduk kota 10.000 jiwa \u2192 brainly.co.id/tugas/12702842</li><li>Suatu bakteri akan membelah diri menjadi 2 setiap 15 menit. Jika banyak bakteri pada pukul 12.30 adalah 15, maka banyak bakteri pada pukul 14.00 \u2192 brainly.co.id/tugas/9926864</li></ol><h3>Detil Jawaban</h3><ul><li>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 9 SMP</li><li>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: Matematika</li><li>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 2 - Barisan dan Deret Bilangan</li><li>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 9.2.2</li><li>Kata kunci : barisan geometri, panjang tali mula-mula</li></ul><p></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-suku-banyak-px-2x33x2-xnjika-px-dibagi-x-2-819",
            "question": "Diketahui\u00a0suku banyak P(x) =2x\u00b3+3x\u00b2-x+n.jika\u00a0p(x) dibagi (x-2)bersisa\u00a025,p(x)dibagi\u00a0(x+1)    terimakasih...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>P(x) =2x\u00b3+3x\u00b2-x+n.jika\u00a0p(x) dibagi (x-2)bersisa\u00a025<br>P(2) = 2.2\u00b3 + 3.2\u00b2 - 2 + n<br>25 = 16 + 12 - 2 + n<br>25 = 26 + n<br>n = -1<br></span><br><span><span><br>P(x) =2x\u00b3+3x\u00b2-x - 1</span><br><br>P(x) dibagi (x + 1) sisa ==&gt;<br><br>P(-1) = </span>2.(-1)\u00b3+3(-1)\u00b2-(-1) -1 = -2 + 3 + 1 - 1 = 1<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-fx-2x3-dan-gx-x2-1-maka-fg2-333",
            "question": "Jika f(x) = 2x+3 dan g(x) =x2-1, maka (f.g)(2) =...\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(f.g(2))= 2(x2-1)+3\n            =2x2-2+1 = 2x2+1\n=2(2)2 +1 = 2(4)+1= 8+1=9",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(f.g)(x) = (2x + 3) (x2-1)<br>(f.g)(2) = (2(2) + 3) ((2)2-1)<br>(f.g)(2) = (4+3) (4-1)<br>(f.g)(2) = 7 . 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 21<br>kalo ga salah gitu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-jenis-mesin-penggiling-padi-digunakan-untuk-menggiling-s-772",
            "question": "Dua buah jenis mesin penggiling padi digunakan untuk menggiling satu peti padi. untuk menggiling satu peti padi, mesin jenis pertama lebih cepat 1/2 jan dari mesin jenis kedua. sementara jika kedua mesin digunakan sekaligus, dapat menggiling satu peti padi selama 6 jam.    a. berapa jam waktu yang digunakan mesin jenis pertama untuk menggiling satu peti padi\r\nb. berapa jam waktu yang digunakan mesin jenis kedua untuk menggiling satu peti padi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal<br>penggiling pertama=a<br>penggiling kedua=b<br>a lebih cepat1/2jam dari b, maka<br>a=b - 1/2 =&gt;a-b=1/2<br>adan b secara bersama 6 jam, maka<br>a + b = 6<br><br>a - b = 1/2 ditambah a + b =\u00a0 6<br><span>hasilnya 2a = 2 1/4\u00a0</span><br>maka lama yang dibutuhkan a 2 1/4 jam<br><br>a + b = 6<br>2 1/4 + b = 6<br>b= 3 3/4 jam<br><span>maka yang lama yang dibutuhkan b 3 1/4 jam<br><br>semoga bermanfaat :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-sin-2x-sin-x-0-untuk-x-elemen-dar-431",
            "question": "himpunan penyelesaian dari sin 2x - sin x = 0, untuk x elemen dari R dan 0 derajat\u00a0 x 360 derajat adalah?? mohon jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin 2x - sin x = 0<br>2 sin x cos x - sin x = 0<br>sin x (2 cos x - 1) = 0<br><br>1) sin x = 0<br>sin x = sin 0\u00b0<br>sin x = sin 180\u00b0<br>sin x = sin 360\u00b0<br>x = 0\u00b0, 180\u00b0, 360\u00b0<br><br>2) (2 cos x - 1) = 0<br>2 cos x = 1<br>cos x = 1/2<br>cos x = cos 60\u00b0<br>cos x = cos 300\u00b0<br>x = 60\u00b0, 300\u00b0<br><br>Jadi<br><br>Jika 0\u00b0 &lt; x &lt; 360\u00b0<br>HP = {60\u00b0, 180\u00b0, 300\u00b0}<br><br>Jika 0\u00b0 \u2264 x \u2264 360\u00b0<br>HP = {0\u00b0, 60\u00b0, 180\u00b0, 300\u00b0, 360\u00b0}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-keliling-suatu-jajargenjang-adalah-56cm2buatlah-ukuran-587",
            "question": "Diketahui keliling suatu jajargenjang adalah 56cm2.Buatlah ukuran jajargenjang tersebut (yang memungkinkan)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2(a+b) = 2(12+16)<br>Jadi keliling jajar genjang 56 cm2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-tengah-deret-aritmatika-adalah-40-jika-jumlah-n-suku-pertama-252",
            "question": "Suku tengah deret aritmatika adalah 40 jika jumlah n suku pertama = 1000\r\nnilai n adalah ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sn = n \u00d7 Ut<br>1000 = n \u00d7 40<br>n = [tex] \\frac{1000}{40} [/tex]<br>n = 25<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-mempunyai-sepasang-akar-berkebalikan-nilai-p-905",
            "question": "Persamaan\u00a0 mempunyai sepasang akar berkebalikan.    Nilai p\u00a0= .......\r\na. 18\r\nb. 6\r\nc. 3\r\nd. -6\r\ne. -18",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempunyai sepasang akar berkebalikan artinya : x\u2081 . x\u2082 = 1<br>x\u2081 . x\u2082 . x\u2083 = -d/a<br>x\u2083 = -8/2 = -4 <br>masukkan x = -4 ke persamaan : 2x\u00b3 + 3x\u00b2 + px + 8 = 0<br>akan didapat : <br>2(-64) + 3(16) - 4p + 8 = 0<br>-128 + 48 + 8 = 4p<br>p = - 18<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-roket-ditembakan-vertikal-ke-atas-mencapai-tinggi-h-met-626",
            "question": "sebuah\u00a0roket ditembakan vertikal\u00a0ke atas\u00a0mencapai tinggi h meter setelah t detik dirumuskan dengan h(t)=\u00a0400t-5t\u00b2 tinggi maximum roket adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk mencari nilai tinggi maximum nya, yaitu dengan mencari nilai t pada\u00a0turunan pertamanya<br>h(t) = 400t-5t<span>\u00b2<br>h(t) = 400 - 10t<br><br>0 = 400 - 10t // pindah ruas<br>10t = 400<br>t = 400/10 = 40 \u00a0&lt;-- maka tinggi maksimu terjadi saat t=40<br><br>dan nilai ketinggian maksimunya adalah<br>h(t) = 400t - 5t</span><span>\u00b2<br>h(t) = 400 (40) - 5 (40</span><span>\u00b2)<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 16000 - 8000 = 8000 meter<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sin-x-cos-x-3-dan-tan-x-1-tentukanlah-nilai-sin-182",
            "question": "Diketahui sin x + cos x = 3 dan tan x = 1. tentukanlah nilai sin x dan cos x!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tan x = 1<br>depan /samping = 1/1<br>jadi , <br><strong>depan = 1</strong><br><strong>samping = 1</strong> otomatis,<br><strong>miring = 1\u221a2</strong> atau \u221a2<br><br>jadi, <br><strong>sin x = de/mi = 1/\u221a2 = 1/2 \u221a2</strong><br><strong>cos x = sa/mi = 1/\u221a2 = 1/2 \u221a2</strong><br>\u00a0semoga membantu,,<br>dan semoga tidak salah,,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sin x + cos x = 3 =&gt; cos x = 3 - sin x<br><br>tan x = 1<br>[tex] \\frac{sin x}{cos x} [/tex] = 1<br>[tex] \\frac{sin x}{3 - sin x} [/tex] = 1<br>sin x = 3 - sin x<br>2 sin x = 3<br>sin x = [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br><br>cos x = 3 - sin x<br>cos x = 3 - [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br>cos x = [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pabrik-memproduksi-mobil-banyaknya-produksi-per-bulan-me-359",
            "question": "Sebuah pabrik memproduksi mobil , banyaknya produksi per bulan merupakan deret aritmatika , produksi pada bulan ke 3 adalah 150 unit dan produksi pada bulan ke 6 adalah 225 unit tentukan    a. banyaknya produjsi pada bulan pertama \r\nb. pertambahan produksi pada tiap bulan\r\nc. jumlah produksi pada tahun pertama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] U_{3} = a + 2b = 150  \\\\  U_{6} = a + 5b = 225 [/tex]\u00a0\u21d2\u00a0[tex]a = 225 - 5b \\\\  U_{3} = 225 - 5b +2b \\\\ 150 = 225 - 3b \\\\ 3b = 75 \\\\ b = 25[/tex]<br><br>a)\u00a0[tex] U_{3} = a +2b \\\\ 150 = a + 2(25) \\\\ a = 100[/tex]<br><br>b) beda\u00a0= 25\u00a0<br><br>c)\u00a0[tex] S_{12} = 6 ( 2(100)+11(25) = 2850[/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}